\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{pmstyle}

\begin{document}
\hyphenation{СПбГУ}

\udk{УДК 004.93}

\author{Кульминский~Д.\:П., Ефимов~В.\:В.}

\title{Semi-supervised сегментация\\ с использованием нейросетей \\ в задаче оценки кондиционности керна}


\renewcommand{\thefootnote}{ }
{\footnotetext{{\it Кульминский Данил Петрович} -- студент, Санкт-Петербургский государственный университет; e-mail: st064144@student.spbu.ru, тел.: +7(922)194-01-88}}
{\footnotetext{{\it Ефимов Владислав Владимирович} -- студент, Санкт-Петербургский государственный университет; e-mail: email@email.ru, тел.: +7(911)112-58-89}}

\maketitle

\recdotz{Гришкиным~В.\:М.}

\razdel{Введение}
\podrazdel{Описание задачи}
Керн --- образец горной породы цилиндрической формы. По такому образцу можно получить информацию о геологическом строении недр, вещественном составе горных пород, наличии или отсутствии в них углеводородов. Однако, прежде чем транспортировать образец в кернохранилище или лабораторию, необходимо точечно оценить кондиционность керна, т.е. его пригодность для взятия пробы и дальнейшего лабораторного анализа. Некондиционными считаются участки с обилием трещин техногенного (получаются при извлечении из скважины или транспортировке) или естественного происхождения (свойство самой породы) или наличием крупных разломов.  Эти участки не участвуют в последующих исследованиях. Соответственно, задача заключалась в  разработатке инструмента, выполняющего семантическую бинарную сегментацию кондиционности горной породы, т.е. присваивающего каждому пикселю принадлежность к одному из классов: “кондиционный” или ”некондиционный”. 
\podrazdel{Обучающая выборка}
Традиционно в задаче семантической сегментации в качестве обучающей выборки используются пары из оригинальных изображений и масок. Последние представляют собой изображение, совпадающее с оригиналом по размерности, каждый пиксель которого имеет метку одного из классов, т.е. имеет место переход из какого-либо цветового пространства во множество меток классов. Обычно маски являются результатом ручной разметки специалистов предметной области. Объем выборок из таких пар варьруется от нескольких сотен до нескольких тысяч примеров. Ввиду того, что предоставить несколько тысяч масок с достаточно чувствительной разметкой кондиционных и некондиционных сегментов за разумное время не представлялось возможным,  вынужденной мерой стало использование вместо детальной попиксельной разметки более грубой площадной, представляющей из себя обобщенную оценку качества на том или ином крупном сегменте породы.


\begin{thebibliography}{40}


\end{thebibliography}
\end{document}